msgid "%(project)s is a Google project"
msgstr "%(project)s은(는) Google의 프로젝트입니다"

msgid "APIs"
msgstr "APIs"

msgid "About"
msgstr "정보"

msgid "About Data Commons"
msgstr "Data Commons 정보"

msgid "Blog"
msgstr "블로그"

msgid "Cities, India"
msgstr "Cities, India"

msgid "Cities, United States"
msgstr "도시, 미국"

msgid "Contribute"
msgstr "참여"

msgid "Counties, United States"
msgstr "국가, 미국"

msgid "Countries"
msgstr "국가"

msgid "Data Commons"
msgstr "Data Commons"

msgid "Data Download Tool"
msgstr "Data Download Tool"

msgid "Data Sources"
msgstr "데이터 소스"

msgid "Disclaimers"
msgstr "면책조항"

msgid "Districts, India"
msgstr "Districts, India"

msgid "Documentation"
msgstr "문서"

msgid "Economic Indicators, Worldwide"
msgstr "경제지표, 전 세계"

msgid "Enter a country, state, county or city"
msgstr "국가나 시/도/구를 입력하세요"

msgid "Enter a country, state, district or city"
msgstr "Enter a country, state, district or city"

msgid "Explore"
msgstr "탐색"

msgid "Explore the data"
msgstr "데이터 살펴보기"

msgid "FAQ"
msgstr "FAQ"

msgid "Feedback"
msgstr "의견"

msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr "자주 묻는 질문(FAQ)"

msgid "Gini Index"
msgstr "지니 계수"

msgid "Github Repository"
msgstr "GitHub 저장소"

msgid "Government Expenditures on Education"
msgstr "정부의 교육비 지출"

msgid "Government Expenditures on Military"
msgstr "정부 군사비 지출"

msgid "Graph Browser"
msgstr "그래프 브라우저"

msgid "Gross National Income"
msgstr "총국민소득"

msgid "Highest Crime Per Capita"
msgstr "최대 범죄 발생 수(1인당)"

msgid "Highest Median Age"
msgstr "최고 중위 연령"

msgid "Highest Median Income"
msgstr "최고 중위 소득"

msgid "Highest Unemployment Rate"
msgstr "최고 실업률"

msgid "Largest Population"
msgstr "최대 인구"

msgid "Life Expectancy"
msgstr "기대수명"

msgid "Loading..."
msgstr "로드 중..."

msgid "Map Explorer"
msgstr "지도 탐색기"

msgid "Maps Explorer"
msgstr "Maps Explorer"

msgid "Median Income, United States"
msgstr "중위 소득, 미국"

msgid "Natural Language Explorer"
msgstr "Natural Language Explorer"

msgid "PLACE_EXPLORER_INTRO"
msgstr "<p>장소 탐색기 도구를 사용하면 장소에 관한 핵심 데이터를 파악할 수 있습니다. 인구, 교육, 경제 등에 대한 여러 차트를 가져와서 다른 장소와 비교하며 확인이 가능합니다. 실업률, 범죄율, 소득과 같은 다양한 지표에 따라 여러 장소의 순위를 확인할 수도 있습니다.</p><p>위 검색 상자에 관심 있는 도시, 우편번호, 카운티, 주, 국가를 입력하여 차트를 확인하세요.</p><p>또는 유명한 장소에 관한 데이터를 살펴볼 수도 있습니다.</p>"

msgid "Place Explorer"
msgstr "장소 탐색 도구"

msgid "Place Rankings"
msgstr "장소 순위"

msgid "Places"
msgstr "장소"

msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인정보처리방침"

msgid "Rankings"
msgstr "순위"

msgid "Scatter Plot Explorer"
msgstr "분산형 차트 탐색기"

msgid "Scatter Plots"
msgstr "Scatter Plots"

msgid "States, India"
msgstr "States, India"

msgid "States, United States"
msgstr "주, 미국"

msgid "Statistical Variable Explorer"
msgstr "Statistical Variable Explorer"

msgid "Terms Of Use"
msgstr "Terms Of Use"

msgid "Terms and Conditions"
msgstr "이용약관"

msgid "Timeline Charts"
msgstr "Timeline Charts"

msgid "Timelines Explorer"
msgstr "타임라인 탐색기"

msgid "Tutorials"
msgstr "튜토리얼"

msgid "Unemployment Rate, United States"
msgstr "실업률, 미국"

msgid "Worldwide"
msgstr "전 세계"

msgid "by city"
msgstr "도시별"

msgid "by county"
msgstr "국가별"

msgid "by state"
msgstr "주별"

msgid "in United States"
msgstr "미국"

msgid "CHART_TITLE-Air pollutant cancer risk"
msgstr "Lifetime air toxics cancer risk"

msgid "CHART_TITLE-Air_quality_index"
msgstr "Air quality index"

msgid "CHART_TITLE-Alcohol_consumption_per_capita"
msgstr "1인당 알코올 소비량(연간)"

msgid "CHART_TITLE-Annual_emissions_greenhouse_gas"
msgstr "Annual greenhouse gas emissions"

msgid "CHART_TITLE-Arson"
msgstr "방화"

msgid "CHART_TITLE-Arson_rate"
msgstr "10만 명당 방화 건수"

msgid "CHART_TITLE-Associate_degree_rate_gender"
msgstr "성별에 따른 2년제 학위 취득률"

msgid "CHART_TITLE-Bachelors_degree_rate_gender"
msgstr "성별에 따른 학사 학위 취득률"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Air"
msgstr "Air"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Crime"
msgstr "범죄"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Demographics"
msgstr "인구통계"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Disasters"
msgstr "Disasters"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Economics"
msgstr "경제학"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Education"
msgstr "교육"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Emissions"
msgstr "Emissions"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Energy"
msgstr "Energy"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Environment"
msgstr "환경"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Equity"
msgstr "지분"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Health"
msgstr "건강"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Housing"
msgstr "주택"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Income"
msgstr "Income"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Overview"
msgstr "개요"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Poverty"
msgstr "Poverty"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Temperature"
msgstr "Temperature"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Water"
msgstr "Water"

msgid "CHART_TITLE-Children_employed"
msgstr "고용 아동 수"

msgid "CHART_TITLE-Children_employed_gender"
msgstr "성별에 따른 고용 아동 수"

msgid "CHART_TITLE-Children_severe_wasting"
msgstr "5세 미만 아동에서의 중증 급성영양장애 유병률"

msgid "CHART_TITLE-Children_severe_wasting_by_gender"
msgstr "성별에 따른 5세 미만 아동에서의 중증급성영양장애 유병률"

msgid "CHART_TITLE-Children_wasting"
msgstr "5세 미만 급성영양장애 아동"

msgid "CHART_TITLE-Children_wasting_by_gender"
msgstr "성별에 따른 5세 미만 아동에서의 급성영양장애 유병률"

msgid "CHART_TITLE-Citizenship"
msgstr "시민권 상태"

msgid "CHART_TITLE-Citizenship_distribution"
msgstr "시민권 취득 기준 인구 분포"

msgid "CHART_TITLE-Covid_cases"
msgstr "코로나19 누적 사례 수"

msgid "CHART_TITLE-Covid_cases_per_capita"
msgstr "1인당 코로나19 누적 사례"

msgid "CHART_TITLE-Covid_deaths"
msgstr "코로나19 누적 사망자 수"

msgid "CHART_TITLE-Covid_deaths_per_capita"
msgstr "1인당 코로나19 누적 사망자"

msgid "CHART_TITLE-Crime_rate"
msgstr "10만 명당 범죄 수"

msgid "CHART_TITLE-Cyclones"
msgstr "사이클론"

msgid "CHART_TITLE-Earthquakes"
msgstr "지진"

msgid "CHART_TITLE-Educational_attainment"
msgstr "교육 수료"

msgid "CHART_TITLE-Educational_attainment_rate"
msgstr "교육 수료율"

msgid "CHART_TITLE-Electricity_consumption_per_capita"
msgstr "1인당 전기 소비량"

msgid "CHART_TITLE-Electricity_generation"
msgstr "Electricity generation per capita"

msgid "CHART_TITLE-Electricity_price"
msgstr "Electricity price"

msgid "CHART_TITLE-Energy_use"
msgstr "에너지 사용(1인당 석유 환산량 kg당)"

msgid "CHART_TITLE-Fertility_rate"
msgstr "출산율"

msgid "CHART_TITLE-Gdp_growth_rate"
msgstr "GDP 성장률"

msgid "CHART_TITLE-Gdp_per_capita"
msgstr "1인당 국내총생산"

msgid "CHART_TITLE-Gini_index"
msgstr "지니 계수"

msgid "CHART_TITLE-Gni"
msgstr "국민총소득(구매력평가지수)"

msgid "CHART_TITLE-Gni_per_capita"
msgstr "1인당 국민총소득(구매력평가지수)"

msgid "CHART_TITLE-Government_debt"
msgstr "정부 부채"

msgid "CHART_TITLE-Government_debt_per_capita"
msgstr "1인당 정부 부채"

msgid "CHART_TITLE-Government_expenditures_education"
msgstr "정부의 교육비 지출(정부 지출 대비 백분율)"

msgid "CHART_TITLE-Government_expenditures_education_gdp"
msgstr "정부의 교육비 지출(GDP 대비 %)"

msgid "CHART_TITLE-Government_expenditures_military"
msgstr "정부 군사비 지출"

msgid "CHART_TITLE-Government_expenditures_military_per_gdp"
msgstr "정부 군사비 지출(GDP 대비 %)"

msgid "CHART_TITLE-Graduate_or_professional_degree_rate_gender"
msgstr "성별에 따른 대학 졸업 또는 전문 학위 취득률"

msgid "CHART_TITLE-Hate_Crime"
msgstr "Hate Crime"

msgid "CHART_TITLE-Hate_Crime_Disability"
msgstr "Hate Crime motivated by disability"

msgid "CHART_TITLE-Hate_Crime_Disability_rate"
msgstr "Hate crimes motivated by disability per 100,000 people"

msgid "CHART_TITLE-Hate_Crime_Ethnicity"
msgstr "Hate Crime motivated by ethnicity"

msgid "CHART_TITLE-Hate_Crime_Ethnicity_rate"
msgstr "Hate crimes motivated by ethnicity per 100,000 people"

msgid "CHART_TITLE-Hate_Crime_Gender"
msgstr "Hate Crime motivated by gender"

msgid "CHART_TITLE-Hate_Crime_Gender_rate"
msgstr "Hate crimes motivated by gender per 100,000 people"

msgid "CHART_TITLE-Hate_Crime_Race"
msgstr "Hate Crime motivated by race"

msgid "CHART_TITLE-Hate_Crime_Race_rate"
msgstr "Hate crimes motivated by race per 100,000 people"

msgid "CHART_TITLE-Hate_Crime_Religion"
msgstr "Hate Crime motivated by religion"

msgid "CHART_TITLE-Hate_Crime_Religion_rate"
msgstr "Hate crimes motivated by religion per 100,000 people"

msgid "CHART_TITLE-Hate_Crime_Sexual_Orientation"
msgstr "Hate Crime motivated by sexual orientation"

msgid "CHART_TITLE-Hate_Crime_Sexual_Orientation_rate"
msgstr "Hate crimes motivated by sexual orientation per 100,000 people"

msgid "CHART_TITLE-Hate_Crime_rate"
msgstr "Hate crimes per 100,000 people"

msgid "CHART_TITLE-Health_behaviors"
msgstr "보건행동"

msgid "CHART_TITLE-Health_outcomes"
msgstr "건강 상태"

msgid "CHART_TITLE-Household_income"
msgstr "가계 소득"

msgid "CHART_TITLE-Household_income_by_bracket"
msgstr "소득 계층별 가구 비율"

msgid "CHART_TITLE-Housing_units"
msgstr "주택 수"

msgid "CHART_TITLE-Housing_units_date_built"
msgstr "완공일별 주택 수"

msgid "CHART_TITLE-Housing_units_date_built_distrubtion"
msgstr "완공일별 주택 수 분포"

msgid "CHART_TITLE-Housing_units_per_capita"
msgstr "1인당 주택 수"

msgid "CHART_TITLE-Housing_units_price"
msgstr "가격대별 주택 수"

msgid "CHART_TITLE-Housing_units_price_distribution"
msgstr "가격대별 소유 주택 수 분포"

msgid "CHART_TITLE-Housing_units_race"
msgstr "세대주 인종별 주택 수"

msgid "CHART_TITLE-Housing_units_race_distribution"
msgstr "세대주 인종별 주택 수 분포"

msgid "CHART_TITLE-Housing_units_rental_status"
msgstr "임대 상태별 주택 수"

msgid "CHART_TITLE-Housing_units_rental_status_distribution"
msgstr "임대 상태별 주택 수 분포"

msgid "CHART_TITLE-Individual_income"
msgstr "개인 소득"

msgid "CHART_TITLE-Individual_income_by_bracket"
msgstr "소득 계층별 개인 비율"

msgid "CHART_TITLE-Infant_mortality_rate"
msgstr "영아 사망률"

msgid "CHART_TITLE-Infant_mortality_rate_gender"
msgstr "성별에 따른 영아 사망률"

msgid "CHART_TITLE-Inward_remittance"
msgstr "타발송금"

msgid "CHART_TITLE-Inward_remittance_per_gdp"
msgstr "타발송금(GDP 대비 %)"

msgid "CHART_TITLE-Labor_force"
msgstr "노동력"

msgid "CHART_TITLE-Labor_force_rate"
msgstr "노동 인구 참여율"

msgid "CHART_TITLE-Life_expectancy"
msgstr "기대수명(년)"

msgid "CHART_TITLE-Literacy"
msgstr "문해력"

msgid "CHART_TITLE-Marital_status"
msgstr "결혼 여부"

msgid "CHART_TITLE-Marital_status_distribution"
msgstr "결혼 상태 분포"

msgid "CHART_TITLE-Market_capitalization"
msgstr "국내 기업 시가총액"

msgid "CHART_TITLE-Market_capitalization_per_gdp"
msgstr "국내 기업 시가총액(GDP 대비 %)"

msgid "CHART_TITLE-Mean_concentration_DieselPM"
msgstr "Mean Diesel PM concentration"

msgid "CHART_TITLE-Mean_concentration_Ozone"
msgstr "Mean Ozone concentration"

msgid "CHART_TITLE-Mean_concentration_PM2.5"
msgstr "Mean PM2.5 concentration"

msgid "CHART_TITLE-Median_age"
msgstr "중위 연령"

msgid "CHART_TITLE-Median_age_gender"
msgstr "성별별 중위 연령"

msgid "CHART_TITLE-Median_age_race"
msgstr "인종별 연령 중앙값"

msgid "CHART_TITLE-Median_household_income"
msgstr "중위 가계 소득"

msgid "CHART_TITLE-Median_household_income_race"
msgstr "인종별 중위 가계 소득"

msgid "CHART_TITLE-Median_income_gender"
msgstr "성별에 따른 중위 소득"

msgid "CHART_TITLE-Median_individual_income"
msgstr "중위 개인 소득"

msgid "CHART_TITLE-Mortality_events"
msgstr "사망률"

msgid "CHART_TITLE-Mortality_events_per_capita"
msgstr "1인당 사망률"

msgid "CHART_TITLE-Outward_remittance_per_gdp"
msgstr "당발송금"

msgid "CHART_TITLE-Palmer_drought_severity_index"
msgstr "Palmer drought severity index"

msgid "CHART_TITLE-Percent_without_health_insurance_gender"
msgstr "성별에 따른 보험 비보유자 비율"

msgid "CHART_TITLE-Percent_without_health_insurance_race"
msgstr "인종별 보험 보유자 비율"

msgid "CHART_TITLE-Percentage of literate and illiterate population"
msgstr "문해 및 비문해 인구 비율"

msgid "CHART_TITLE-Percentage of population by religon"
msgstr "종교별 인구 비율"

msgid "CHART_TITLE-Percentage of population by social category"
msgstr "사회적 카테고리별 인구 비율"

msgid "CHART_TITLE-Percentage of urban and rural households"
msgstr "도시 및 농촌 가구의 비율"

msgid "CHART_TITLE-Percentage of urban vs rural homeless population"
msgstr "도시 및 농촌의 노숙 인구 비율 비교"

msgid "CHART_TITLE-Percentage of workers and nonworkers"
msgstr "노동자와 비노동자의 비율"

msgid "CHART_TITLE-Percentage_employed"
msgstr "고용 인구 비율"

msgid "CHART_TITLE-Population"
msgstr "인구"

msgid "CHART_TITLE-Population_age"
msgstr "연령별 인구"

msgid "CHART_TITLE-Population_age_distribution"
msgstr "연령 분포"

msgid "CHART_TITLE-Population_density"
msgstr "인구 밀도(km²당 인구)"

msgid "CHART_TITLE-Population_gender"
msgstr "성별에 따른 인구"

msgid "CHART_TITLE-Population_gender_distribution"
msgstr "성별 분포"

msgid "CHART_TITLE-Population_growth_rate"
msgstr "인구 증가율"

msgid "CHART_TITLE-Population_race"
msgstr "인종별 인구"

msgid "CHART_TITLE-Population_race_distribution"
msgstr "인종 분포"

msgid "CHART_TITLE-Poverty_rate"
msgstr "빈곤율"

msgid "CHART_TITLE-Poverty_rate_gender"
msgstr "성별에 따른 빈곤율"

msgid "CHART_TITLE-Poverty_rate_race"
msgstr "인종별 빈곤율"

msgid "CHART_TITLE-Prescribed_drugs"
msgstr "처방 의약품(분기별)"

msgid "CHART_TITLE-Prescribed_drugs_per_capita"
msgstr "1인당 처방약(분기별)"

msgid "CHART_TITLE-Projected_temperature_change_under_rcp26_based_on_year_2006"
msgstr "Projected max temperature change under RCP 2.6 (based on year 2006)"

msgid "CHART_TITLE-Projected_temperature_change_under_rcp45_based_on_year_2006"
msgstr "Projected max temperature change under RCP 4.5 (based on year 2006)"

msgid "CHART_TITLE-Projected_temperature_change_under_rcp60_based_on_year_2006"
msgstr "Projected max temperature change under RCP 6.0 (based on year 2006)"

msgid "CHART_TITLE-Projected_temperature_change_under_rcp85_based_on_year_2006"
msgstr "Projected max temperature change under RCP 8.5 (based on year 2006)"

msgid "CHART_TITLE-Property_crime"
msgstr "재산범죄"

msgid "CHART_TITLE-Property_crime_rate"
msgstr "인구 10만 명당 재산범죄"

msgid "CHART_TITLE-Religion"
msgstr "종교"

msgid "CHART_TITLE-School_enrollment"
msgstr "취학률"

msgid "CHART_TITLE-School_enrollment_rate"
msgstr "학교 입학률"

msgid "CHART_TITLE-Social Category"
msgstr "사회적 카테고리"

msgid "CHART_TITLE-State_unemployment_claims"
msgstr "주별 실업 보험 청구 건수"

msgid "CHART_TITLE-State_unemployment_claims_rate"
msgstr "주별 실업 보험 청구율"

msgid "CHART_TITLE-Total_crime"
msgstr "총 범죄 수"

msgid "CHART_TITLE-Total_employed"
msgstr "고용 인구"

msgid "CHART_TITLE-Unemployment_rate"
msgstr "실업률"

msgid "CHART_TITLE-Unemployment_rate-urban-v-rural"
msgstr "도시 및 농촌의 실업률 비교"

msgid "CHART_TITLE-Unemployment_rate_gender"
msgstr "성별에 따른 실업률"

msgid "CHART_TITLE-Urban and rural households"
msgstr "도시 및 농촌 가구"

msgid "CHART_TITLE-Urban vs rural homeless population"
msgstr "도시 및 농촌의 노숙 인구 비교"

msgid "CHART_TITLE-Urban vs rural poverty population"
msgstr "도시 및 농촌의 빈곤 인구 비교"

msgid "CHART_TITLE-Urban vs rural poverty rate"
msgstr "도시 및 농촌의 빈곤율 비교"

msgid "CHART_TITLE-Urban_v_rural_population"
msgstr "도시 인구와 교외 인구"

msgid "CHART_TITLE-Violent_crime"
msgstr "폭력 범죄"

msgid "CHART_TITLE-Violent_crime_rate"
msgstr "10만 명당 폭력 범죄 수"

msgid "CHART_TITLE-Worker wages (daily)"
msgstr "노동자 일당"

msgid "CHART_TITLE-Worker wages (monthly)"
msgstr "노동자 월급"

msgid "CHART_TITLE-Worker wages (monthly): female vs male"
msgstr "노동자 월급: 여성 및 남성 비교"

msgid "CHART_TITLE-Worker wages (monthly): urban vs rural"
msgstr "노동자 월급: 도시 및 농촌 비교"

msgid "CHART_TITLE-Worker-vs-nonworker-population"
msgstr "노동자 및 비노동자 인구 비교"

msgid "CHART_TITLE-carbon_dioxide_emissions_nonbiogenic"
msgstr "Carbon dioxide emissions (non-biogenic)"

msgid "CHART_TITLE-carbon_dioxide_emissions_per_capita"
msgstr "Carbon dioxide emissions per capita"

msgid "CHART_TITLE-methane_emissions_nonbiogenic"
msgstr "Methane emissions (non-biogenic)"

msgid "CHART_TITLE-nitrous_oxide_emissions_non_biogenic"
msgstr "Nitrous oxide emissions (non-biogenic)"

msgid "CHART_TITLE-water_withdrawal_rate"
msgstr "Water withdrawal rate"

msgid "CHART_TITLE-CHART_CATEGORY-Overview"
msgstr "개요"

